五款廚紙含菌超標 首選牌高出四倍

五款廚紙含菌超標 首選牌高出四倍

消委會測試市面上15款廚房紙，發現5款含菌量超標。

【本報訊】廚房紙是煮食時處理食材的常用工具。消委會測試市面上15款廚房紙，發現5款含菌量超標，最高含菌量屬「首選牌」高級多用途廚房紙，其樣本曾被驗出超出內地標準每克不大於200個菌落的上限達四倍。消委會提醒，使用含菌量較高的廚房紙接觸熟食，會令食物沾到細菌，抵抗力較弱人士使用時需留神，亦促生產商加強品質控制，確保產品符合安全要求。

測試樣本購自超級市場及家居用品連鎖店等，13款屬卷裝，2款屬抽取式，每包或每卷計算，由4.2元至8元不等，價錢相差約一倍。消委會於不同時間採購兩批同款廚房紙，測試項目包括衞生程度、食物安全及紙張特性。兩次檢驗樣本中，「首選牌」皆超出上限，其中第二批樣本驗出細菌菌落總數每克達1,000個，超出上限四倍。

另外4款含菌量超標的廚房紙則是「佳之選」、「Freesia」、「Naxos」及「超值牌」，分別有樣本被驗出每克達490個、380個、260個及240個的細菌菌落總數。

在吸水量方面，「唯潔雅」和「Daiso」每克紙吸濕量較多，分別是11.4和10.7克，而「特柔」及「特惠牌」則較低，分別只有6及7克。

超值牌拉力差

拉力方面，乾紙拉力強度測試中，「特柔」及「唯潔雅」表現較佳，濕紙拉力則「健力氏」較佳，而「超值牌」及「Freesia」的乾、濕紙拉力測試中均表現最差。

研究及試驗小組主席譚鳳儀表示，所有樣本雖沒有驗出金黃葡萄球菌等可致病細菌，但細菌菌落總數是其中一個產品製造過程的清潔監察指標，促生產商加強品質控制，並已將結果交予海關跟進。她又提醒，廚房紙不應交叉及重複使用，以免細菌污染食物及廚房用具。至於為何選用內地標準，總幹事黃鳳嫺解釋，測試時參考國際各個標準，亦採用較嚴謹標準。

■記者李思潁

上一則
上一則
指非法取酬定義太廣 「受老闆所託載友亦犯禁」 24名Uber司機首提上訴

下一則
下一則
七循環扇恐漏電 自燃

一直用開Virjoy
擺入口嘅唔敢買平嘢

阿信屋 嗰隻 無事

香港點解用中國標準
有冇人答到
其樣本曾被驗出超出內地標準每克不大於200個菌落的上限達四倍。